[本地足球] 2017/18 港超及港隊亞盃外討論區(23)

2017/18 港超參賽球隊 (confirm)(10隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 元朗 大埔 飛馬 流浪 夢想FC(港菁會籍)
贊助會籍球隊: 理文 畜力

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
傑志主力隊員包括華度斯基本上已全數簽約留隊，未來季前工作主要是編排季前熱身賽和與友會商討球員外借安排
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴(雪蘭莪/馬超)

東方:
米曹和洛迪古斯已經完約
陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團
In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域, 黃志聰(夢想FC), 羅拔圖(RF富力), 基奧雲尼(RF富力)

南區:
大部分華人球員已經續約，劉學銘、許宏鋒及陳港斌留隊, 新季會有不少新球員加盟, 馬高斯、加拉度、蘇沙留隊, 將會有一位新外援加盟
Mike’s Melons 成為新一季贊助商, ISUZU繼續成為球衣胸口贊助
In: 列文(基寧咸/英甲), 加洛斯(梅里達/西乙B)
Out: 內田智也, 杜馬思, 迪基圖

元朗:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效
Out: 黎厚希(夢想FC)

南華:
南華入信足總，申請來季降落甲組，並獲得接納, 陳偉豪願隨隊降班共進退
消息稱，南華會已通知尚有合約的球員解約。現時陣中有九名球員有約, 包括卡路士, 陳偉豪, 高美斯, 保贊, 羅曉聰(已轉會), 曾文輝, 謝家強, 張健峰, 朱兆基，不少球員相繼離隊, 羅港威獲東方招手，梁冠聰等已有球會接洽，翟廷峯、陳肇鈞都已獲同一支港超隊垂青。
Out: 林學曦(東方)，梁興傑(飛馬)，羅曉聰(飛馬)，梁諾恆(飛馬)，艾華(飛馬)，劉卓軒(流浪)

大埔:
9成球員留隊及將增添外援
In: 袁振昇(晨曦)，艾華度(飛馬)，迪亞高(飛馬)
Out: 盧卡斯(傑志)，阿倫烈馬

流浪:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑留隊
據悉會由外籍教練執教，暫定7月16日開操
心目中想簽多個外援中場同前鋒，但人選就等教練團決定
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」
In: 卓耀國(R&F富力)，黎洛賢(飛馬)，劉卓軒(南華)，莊尼亞(東昇/港甲)，摩域治(標準灝天)
Out: 周綽豐(R&F富力), 謝家榮(夢想FC)

飛馬:
助教楊正光擔任主教練, 奇雲邦特雖加盟伯明翰, 但會擔任飛馬技術顧問, 張志勇已續約，利馬留隊, 將引入比較高質素的外援球員加盟飛馬，包括兩名西班牙球員，分別司職守衛及中場球員，一名塞爾維亞籍前鋒
簽入數名具實力的年輕本地球員，延續栽培年青球員的方針
贊助商ZTE將會繼續支持球隊，另正努力物色更多贊助商支持
In: 梁興傑(南華)，羅曉聰(南華)，梁諾恆(南華)，艾華(南華)
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)，艾華度(大埔)，迪亞高(大埔)，基斯贊，沙華，查維斯，黎洛賢(流浪)，黎格爾

理文:
以「贊助會員」申請港超聯牌照, 足總要求理文交出100萬參賽費, 理文答允條件並已交足所需的100萬元參賽費。

R&F富力:
曾健晃留隊
主場賽事將安排在廣州燕子崗體育場, 周六或日踢日波, 賽前會讓客隊在球場進操練
或聘外國教練
今季富力將要再交30萬元參賽費
R&F富力將負責所有港超球隊作客的使費包括住宿、車費、保險及裁判費等
R&F富力外援球員註冊為「註3出2」, 中國球員則不需視為外援
計劃聘用9位香港球員，有半數為20歲以下球員
斟介有質素但無乜機會嘅華將, 及具本地球員資格嘅歸化兵, 如美高
以東方雙倍人工斟介羅拔圖及基奧雲尼

中國媒體足球報報道: 中超富力教練馬里科(Marek Zajac)將擔任主教練, 吳偉安擔任領隊, 侯俊傑、邢瑜、楊子藝、鐘柯、塗東旭、梁展浩等留隊, 王新輝、陳富海、張嘉傑、鄧演霖、趙銘等加盟

In: 周綽豐(理文流浪), 羅拔圖(東方), 基奧雲尼(東方), 美高(標準灝天)
Out: 卓耀國(流浪), 林雲傑(夢想FC), 梁志榮(夢想FC主教練), 梁子成, 林衍廷, 劉德仁, 荊騰, 陳立明

夢想FC (港菁會籍):
楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。首年預計花700萬至800萬港元班費, 將清一色起用西班牙外援, 會向友會借兵，暫定7月中開操。
In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力)

香港隊：

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

緬甸KBZ銀行盃
2017-06-28 vs 🇯🇵日本世大運隊 HKT16:30
2017-06-30 vs 🇲🇲緬甸U22 HKT19:30 (緬甸台MRTV-4直播)
2017-07-02 vs 🇰🇭 柬埔寨U22 HKT16:30

【香港U22決選名單】

守門員:
袁皓俊、王子聰、謝家榮

後衛:
徐宏傑、余沛康 、羅梓駿、羅振庭、姚浩明、陳港斌、劉學銘、謝朗軒

中場:
黎洛賢、林樂勤、蕭俊銘、胡晉銘、黎厚希、黃駿軒、梁星耀、陳俊樂

前鋒:
鄭兆均、鍾偉強、黎格爾 、羅曉聰

2016-17球季每月最有價值球員

八月及九月: 高美斯(南華)
十月: 李康廉(東方)
十一月: 高美斯(南華)
十二月: 林嘉緯(傑志)
一月: 謝德謙(南區)
二月: 伊達(大埔)
三月: 白鶴(東方)
四月及五月: 辛祖(傑志)

港超射手榜 (只計聯賽)
辛祖 21
洛迪古斯 16
高美斯 13
佐廸 13
盧卡斯 11
艾華頓 10

本地球員
辛祖 21
李康廉 8
卓耀國 7
夏志明 6
葉子俊 5

2016-17年度本地各項賽事冠軍

港超聯 - 傑志 51分
高級銀牌 - 傑志 (決賽2-1東方)
菁英盃 - 大埔 (決賽加時2-1飛馬)
足總盃 - 傑志 (決賽2-1南華)
季後附加賽 - 東方 (決賽3-0南區)

2016-17 港超聯最終排名
1 傑志 51分
2 東方龍獅 49分
3 冠忠南區 36分
4 南華 35分
5 九巴元朗 31分
6 和富大埔 31分
7 理文流浪 26分
8 香港飛馬 26分
9 標準灝天 10分
10 R&F富力 10分
11 港會 6分

* 元朗,流浪,標準灝天分別靠較佳對賽成績壓過同分對手
# 港會降班,南華因欠缺球員及資金選擇自降甲組

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

未知 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

。

廢中都有正選, 謝家榮點會冇

南華個正選前鋒邊個嚟

有樣嘅？

啲數據都幾高下

WEHK出果個仲勁, 金奉珍OVERALL 71

WEHK出果個仲勁, 金奉珍OVERALL 71

謝家榮講明為正選位所以轉會

理 文流浪
埔
夢想駿其

垃圾車仲勁過KY

前鋒咪卡路士

我玩pc冇樣

我懷疑果個PATCH係大陸人整的?

最好笑係王和存巴拉克勁過梁大佬

自由人足球發展公司 Freemen Football Development Company 正在直播。

R&F富力及自由人足球發展公司合作新聞發佈會

賣港

富力話札根香港 促進穗港澳共進

鬼信

hope so

出年流浪試下衝頭四啦

有幾百個球員報名R&F富力預備組

what?無人工
on99

趙俊傑間野同富力合作, 仲踢唔踢港超

又冇糧出又冇保險 搵命博

呢度只有D人屌垃立, 點知真係冇人去睇佢

南華會董事會搞死香港足球
全部落地獄

狗志，狗德，曾賤晃，一眾因總董事會，李志海，楊挺，邢瑜，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，劉晃熙，陸建燊落地獄

自由人球員吳文軒(中場)、羅境曦(門將)、黃啟耀(前鋒)、洪流(中堅)正式簽署職業足球員合約加盟R&F富力

羅境曦決定休學一年加盟R&F富力

逃學姐

駁吾刀

上季16歲果個林衍廷直頭退學踢苦力

中學？

至今呢?係咪又讀返書?俾我就專心考好DSE先

港超post清算名單：
1)洪祖杭及一眾南華高層
2)梁芷珊
3)冠忠巴士嘅高層
4)梁志榮
5)李輝立
6)富力地產
7)南海能興集團
8)梁守志
9)梁孔德
10)貝鈞奇
11)張廣勇
12)霍氏全家
13)王威信
14)莫耀強
15)薛磯輔
16)金判坤
17)蔡尚圻
18)吳超覺
19)劉晃熙
20)廖國文
21)陸建燊
22)列卡度
23)狄恩

btw唔會清算球員
諗到再加

下季去港超另一隊，好似

狗志，狗德，曾賤晃，一眾因總董事會，李志海，楊挺，邢瑜，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，劉晃熙，陸建燊落地獄

痴線架

24)以689為首嘅港共政府

yes

雖然唔鐘意大埔 但點解肥仔蔡都有份?

下次可以叫人貼錢踢波

發覺9527係激進反件件件件件黨喎
點解你咁憎佢

未俾飛馬嘅獎金

3. 伍欣怡
太靚都有罪 要清算

咁cannybb都要入呢條罪

香港波關歐文龍L事

林志堅我以為唔會信佢黎香港踢波,點知真係

我堅都要清算

矛天理 希望佢可以快D die for HK

南華會董事會搞死香港足球
全部落地獄
狗志，狗德，一眾因總高層，李志海，楊挺，邢瑜，閔俊麟，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，金判坤，劉晃熙，陸建燊落地獄

kenny bee

2、10、13直接整合做足總董事會咪得

晨曦班人都要清算, 彈出彈入唔使降班

咁後盾嘅

之前又話啲後生仔掛住讀書唔肯全力踢波出洋浪費黃金嘅後生時間（例如樂仔）
宜家人哋休學踢波 又話人戇居

佢今季有10場正選我咪支持佢囉
上去跟操咋喎
林洐庭都話踢過唔少比賽喇
我冇屌佢架

留名

保贊同朱基先係

於今年3月14日白色情人節求婚成功的傑志中場林嘉緯，周二（27日）香港時間下午2時，在日本沖繩克麗絲蒂教堂，與相戀9年的「Sa姐」註冊結婚。由於新季開操在即，「嘉緯」早前又要為港隊出賽，「林生林太」將於明年球季完結後才去歐洲蜜月旅行。

為見證「嘉緯」和「Sa姐」的大日子，雙方合共約40名親友出席。球圈中人則有「好兄弟」傑志隊友盧均宜，以及好友現任東方龍獅主教練司徒文俊等，兩人更帶同老婆仔女觀禮兼旅行。婚禮後兩人把相片上載到facebook，旋即獲親友、球圈中人、和球迷留言祝福。

司徒原來同av 咁fd

【港超聯】東方選拔青年軍 機會嚟啦00後小將

呢個咪港會門將

R&F富力預備組波衫心口sponsor係青專網, 青專主席係容海恩

又係陸同學

自由人食撚屎

賣港賊

蘇來強趙俊傑

餐餐飲豉油啦

蘇狗趙狗仆街死

嘩，成十億美金？

宜家唔洗啦

原來自由人康廉都有份

門仔淨係教波定有份?

R&F富力副董事長黃盛華表示，球隊第2季征戰港超聯決定大肆擴軍，班費增加至2000港元

突發
車路士報價辛祖

係alex sandro，祖記嗰個

R&F富力副董事長黃盛華表示，：「我們與自由人合作，年期3至7年，為年輕球員提供職業合約，長遠希望培養更多出色的香港球員，如他們水準達標，將提拔上港超聯富力一隊，有更出色表現便會升上中超聯的廣州富力。」「華哥」又透露雖然現階段香港球員回內地落班被視為外援，但相信很快會有新政策，可見的未來香港球員不再被視為外援，可在國內自由落班。

Bin c:之前張堅庭屌鳩自由人踢法粗野，你地仲幫自由人護航

2000萬
ok?

2000
買個靚d嘅果籃都唔止

who

「華哥」又透露雖然現階段香港球員回內地落班被視為外援，但相信很快會有新政策，可見的未來香港球員不再被視為外援，可在國內自由落班。

又玩野

左2冇眼

成個球圈直接執柒左佢咪一勞永逸

吹水氹人落叠

係有先算喇
我估快極都要亞洲盃後

般連奴+Roberto+Gio都佔左1/4

摷唔翻個po 記得有人話傑志小花，踢波有踫撞少不免，張堅庭反應過大之類嘅野

2千萬姐係有南區一倍既資金
係港超黎講都勉強算係爭標隊伍行列？

仲有美高
佢上得去份糧唔會少嘅

東方上季2千萬班費

完全9up
睇支足論壇完全無吹呢個風

2000, 踢一場都唔夠分啦

全部落地獄啦

true, cba放寬比港澳台球員
中超中甲無

支足D野改得好快
咁易比你地估到就唔係支足

呢4條友練波係中國練, 踢預備組又落返黎?

人地set埋要U23兼cut外援, 就算有變都唔會放寬港澳台球員先

休得學我估應該係

所以我咪話快極都19年打後
支那要做樣扮consistent呀嘛
2018年玩完一年條例d老細話唔得咪放囉
時緊時鬆呢d人支那最叻喇

咁呢樣又真, 佢地目標都係增加自己友出場機會先

踢乜撚呀
咪又係垃垃贏預備組

佢地好似唔妥 安達 搞個邊個間

今年七一過後就會生效

笑...星期三預備組比賽, 星期四返上去, 星期五可能留港等一隊落黎備戰港超, 星期六/日係香港踢港超, 星期一放假, 星期二練完波又返香港踢預備組.......

一個禮拜真係忙

人地唔會再鬆

2千萬班費，巧驚

FF會鬆, 鬆都鬆外援+取消U23先, 等多10年都未必鬆港澳台

支那球員喺支超炒到人工貴哂，英人咁
好重水份

大佬立功

相你老母信咩
做撚左先講啦

班霸班費

兩件事唔好混為一談

用埋堆老餅好難爭冠

擺到明係 港援門事件

到時希望香港球隊合力打低佢
等富力繼續以中下遊排名完季

油渣都二千萬啦

大陸佬最叻吹水, 咪咁認真信, 當係有D 風算

請問GPS 下季去邊隊? 理文?

但龍門好似點都會用中國龍

btw, 香港究竟係唔係中國人? taobao, 土豆, 中超中甲話香港人係外援同不在地區

Show Blocked User - 球文字D

第一年二千萬未去到爭標啦，最多同以前太陽東方第一年大水喉差唔多。

用得其所既話2000萬搞到好勁啦
傑志都係3000萬（佢講）

油渣柒在唔識洗錢同用人

ON ON 9 9 咁燒錢

Block User Gate

有3千萬就買晒外國人做假鬼

如果場場高獎金，班球員搏哂命，其他隊要贏佢地都無咁容易

傑志唔會輸,3中堅

2016-17 傑志2千萬用係一隊 = 2017-18 RF 班費

加藤友介/麥高派路域/高美斯/卡路士

富力主場賽事屆時將會交由「廣州競賽」直播，而且在作客時亦會讓東網作更多直播。

高美斯? 派路?

有無直通火車包接包送先

日本人不了

如果成都錫菲聯參賽,咁班球員咪要坐飛機去成都踢波?

富力每一場主場賽事將會有700張以下嘅贈票俾作客球隊

仆街廣競好似係收費台黎

個場坐到700人咩

放700張摺凳算喇
有咩事要隻揪隨手拎起黎

搵鬼去咩, 700

唔覺得高美斯會
gio左腳仔喇
應該係派路卡路斯中間一個

民建聯廣東美食團

富力連人都唔掉落預備隊, 又冇得練真草, 富力預備隊已係披住富力波衫既自由人

自由人會同R&F富力合作，R&F富力預備隊教練一職將由蘇來強出任。除了設施、場地、裝備等得到贊助，自由人各梯隊亦會最少一個月一次到廣州或其他地方同富力喺各地嘅梯隊比賽同交流。

岩 其實大家應該話油渣係個on9
起碼佢都肯拎千幾個比南華
最多話佢搞波經驗唔夠
但其實以前羅神初初搞都比人話水魚羅
垃垃同莫生 我更加屌唔落
起碼佢都有比機會後生仔踢正選
你睇下南傑東 廿鳩幾歲都話係年青球員

即係個path係咪 rf 預備隊，rf 港超一隊，中超富力預備隊，中超一隊。

似係派路

上網大把lin
其實都係好事黎
苦力做番件好事

上網好似冇stream 睇競賽台

皮蛋黃有嘢講可以加分

屌喇星360p要成3mbps嘅stream你睇埋我個份

R&F富力預備隊應該全港人

東網都係差唔多姐
仲要逼人睇東小儀聽大鳩頭
學13哥話齋 有得睇就得

好你老母

個濕鳩場搞直播即係要水平角度睇啦

強姦完俾兩粒事後丸叫做好事

共匪靠呃起家
呃足幾十年
一概不信支那畜

深圳河以北分分鐘要聽普通話
utube 直播好過上網搵link喇啩？

回顧過去二十年
一步一步蠶食

總領隊靚比喻

lm

香港唯有獨立先有得救

香港波 有得睇好睇啦

中超富力將外借般連奴予港超R&F富力
R&F富力考慮引入南華舊將補充中前場實力，但要待目標球員與南華解決合約問題。(南華中前場外援只有卡路士, 高美斯與南華尚有合約)

暫定般連奴外借半季, 一月份中超富力或收回

R&F富力目前也在跟廣州競賽頻度商討直播全部全場比賽，也會向獲港超官方直播權的網絡電視台購買更多作客比賽直播，並爭取促成兩地轉播機構互相提供信號，讓R&F富力的主、客場比賽可在香港與內地直播。

主場票價將在20至60人民幣的水平，為免與中超、中甲「爭客」，冀足總安排球隊主場賽事在內地球壇休季期間進行

可能最後黎果個係日本仔
反高潮 估佢唔到

唔通係高美斯
卡10點會

應該高美斯, carlos同美高撞

金判坤促進中港融合

呢個都係好事黎既 起碼多個途徑睇
唔睇富力睇下自己愛隊都ok

高美斯都同gio撞
反而卡路士可能用佢打攻中?

有冇人整個港超開幕倒數
無得睇港超 覺得時間過得好慢長咁

姐係11月至2月踢
有冇期比你踢晒九場都有難度啦

倒數60日左右

美高本地ma
而且3出2, gio, 高美斯未必一齊出

東網有錢收

係既話 u22突出個幾個中超都有

樂仔

冇人工冇車馬費 富力招義工踢預備組

畜力主場係支國踢
肯定好多出人意料的賽果

R&F富力仍然與東方龍獅商討羅拔圖的轉會費

踢預備組冇車馬費，衰撚過垃立
垃立起碼都係幾舊水

清算名單可以加埋自由人落去未

支持狗志開價120萬玩鳩畜力

賠返淨餘一年合約的人工啦
90萬左右

會唔會吸到支那港超球迷

34歲

傑志有個啦

有D U隊區隊都有啦

傑志能在全世界聯賽落班
而南華只能在港甲落班

就算踢富力預備組有上流機會都只會係轉其他港超會, 冇乜可能上到港超富力一隊

駁唔到

上季南華為左同高美斯續約，大幅度加人工
可能真係苦力先接到盤

上到港超富力一隊都冇得出啦

兩個左腳仔
仲有般連奴明顯就係善價待沽
唔出佢點有好價錢
咁gio同高美斯都唔會甘心打後備
卡路士等退休可能肯呢

卡路士

自由人足球會培育的小將包括司職中堅的洪流、進攻中場吳文軒、翼鋒黃啟耀及門將羅境曦獲R&F富力職業合約，4人會先在預備組鍛練，並有機會在新季出戰港超賽事，黃盛華更看好已是R&F富力三號門將的羅境曦的潛力。

笑死

我睇好田文豪

睇羅境曦又唔高又瘦 好難想像佢上到港超會點

上季龍哥敢認二, 冇人敢認三

因為富力得2個keeper

多謝提醒。

三號門將都要潛力

田文豪只是後備門將

得佢4個full time係香港, 同咩人練

又話反富力
金判坤，賣香港

趙俊傑同蘇來強掛

上季有嘅

唔該香港球隊踢得醒神啲
唔好比外來隊伍搶估到港超上半版排名位置

依家組軍情況最擔心反而係元朗
下半季踢得差左好多 又無乜轉會消息
啲借將今季又唔知係唔係度

未放學冇人練波就用呢個陣撩d阿伯friendly, 唔夠22人就7v7猜平均

蘇來強 黃啟耀
劉德仁 吳文軒 馮啟匡
陳洐光 洪流 張志勇 趙俊傑 馮振霆
羅境曦

富力副董事黃盛華表示與足總探討多次，期望足協在一、兩年內可以開例讓香港出生的球員不計外援

吹水姐
點會得

元朗下季點？

你院友黎？

Joel bb

咩事

i feel unhappy

聽日踢仲未傾到直播？

我只係知 香港球員上左去
連帶好多睇本地波既都留意多左中超好多

但係呢個有冇？
可能有 希望有 但不抱期望

仿效大港腳 U22明變陣3-5-2撼日本

大佬聰is ready

KIM

高明

RF似有港超中游實力

聽日4點半？

判坤又中，皇天擊殺反金黨。

又同人講定打咩陣
肥袁
小傑仔 學銘 陳港斌
謝朗 樂仔 胡晉銘 梁星耀
BB
Jordan 鄭兆均

我見呢度普遍支持內援政策

雖然係因為「食窮民建聯」心態

我呢？

你post假新聞 要停賽

唔知你打咩位好

大陸播港超 會唔會更多中資玩香港波

左1露條橡筋出黎好有型?

如果跟足港超規定無人會屌
但係而家係有特權

有成季比佢哋健身

學歐沖, 食奶粉

享利咪又係差唔多，佢都踢左十幾年啦

中場中

【富力發圍】撬基奧雲尼羅拔圖 千八萬巨型班征港超

富力來季續戰港超聯，球會副董事黃盛華今日透露，班費將增至約1,800萬港元，包括簽入基奧雲尼、羅拔圖和周綽豐等球員，以及其餘港超球隊北上作客的費用。

黃盛華指，希望今季加入外援後，可以拉近與其他球隊的距離，而仍然與東方龍獅商討羅拔圖的轉會費。雖然今季球隊花較多金錢招攬球員，但未來盼可提升更多年青球員。另外，富力來季主場將改為中國廣州的燕子崗球場，有機會在中國直播港超聯賽事，此舉可提高港超聯球隊在中國的知名度。

球迷: 真係未聽過有球隊預備組連車馬費都冇

自由人: 預備組不是職業，不要誤會

6月27日(二) 16:05
港超聯 班費2000萬 富力華哥：港人打中超

來季繼續征戰港超聯的R&F富力，今午宣布與港將趙俊傑名下公司自由人足球發展簽訂合作協議，成立港超預備隊交給自由人管理，並與4名自由人小將吳文軒、羅境曦、黃啟耀、洪流簽署職業合約，成為富力預備隊的主力。

R&F富力副董事長黃盛華表示，球隊第2季征戰港超聯決定大肆擴軍，班費增加至2000萬港元，以廣州燕子崗作主場，簽入基奧雲尼、羅拔圖及周綽豐等港將，但長遠希望更多港人北上落班：「我們與自由人合作，年期3至7年，為年輕球員提供職業合約，長遠希望培養更多出色的香港球員，如他們水準達標，將提拔上港超聯富力一隊，有更出色表現便會升上中超聯的廣州富力。」「華哥」又透露雖然現階段香港球員回內地落班被視為外援，但相信很快會有新政策，可見的未來香港球員不再被視為外援，可在國內自由落班。

BB都瘦啦

自由人主席陳志超指今次合作是兩地雙贏局面。

陳志超:
2004年：獲香港特別行政區政府頒授行政長官社區服務獎狀
2010年：獲香港特別行政區政府頒授行政長官榮譽勳章
2015年：與容海恩等人共同創辦香港青年專業網絡

唔係職業就唔洗比錢

上年港會咪一樣冇錢,仲要俾會費
咪一樣大把人狗衝去試腳

所以咪冇人踢

左面眼神成個劉馬車咁

人地港會係直程搵你踢港超喎
自由人踢U隊咋

上年踢港會要俾千幾蚊會費

誰能逼我，屈我辱我，早慣面對災禍
我國一定要堅持落去

TRUE

好似無人屈過佢

又轉會費又直播費用又北上津貼再加埋果幾個高薪入藉周外援 其實班費唔算好多

南區內田智也返日本
好似係？

離開南區？

傑志支持何君堯就一定冇俾人屈過

仲業餘過垃垃
真係死撚屎啦

扣返客軍費用直播費等，可能有千五萬左右
都多過大部分港超球隊

東方由支那南海能興集團贊助就一定冇俾人屈過

苦力有間酒店，相關開支應該唔係好多

嗰announce左嘅list都冇佢
你話呢

btw kato應該唔係去苦力
見佢post左搵工片應該想去其他地方落班啩

呢個都好正常啊
如果唔係你咁hea搞 又無實力又唔係本地球隊
比你黎玩做咩 依家既然事實更改唔到
唯有希望佢地出多啲錢 高水平少少搞高啲港超水平啦

好似上季咁真係好on9 又廢又無觀眾同拉低場均人次

係wo

下？

01即刻改話盛傳派路去苦力

富力睇黎可以456唔小隊

last edited:2032
之前好似冇後面嗰句定係呢篇係brand new article

蘇來強仆街啦

丙組都有車馬費喇

為祖國爭光仲講錢？

支持苦力拎冠軍！

麥高派路域同南華有約?

南華中前場
有冇寫一定要有約

upower: R&F富力考慮引入南華舊將補充中前場實力，但要待目標球員與南華解決合約問題

咁卡路士機會大D
高美斯去苦力會員歷高拿高美斯會點

有gio應該唔係簽我啦

青山四虎:
bigmac
9527
總領隊
bojan

頂置

係1缺3
you is the 1

the special one

點解咁少正評咁負評？自問為版頭盡心盡力

因為你成日冷落我

夠鐘食藥

紅底

上個po我連第一版啲嘢都未po完已經有人負皮咗
香港波是原罪

我記得有一個po係因為排版問題收到勁多個負皮
但啱啱用搜尋又搵唔到

會員有所思事？

唔識貼[img] [/img]

[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論 (6)

23比15

估下下年甲組排名

2017–18 年香港甲組聯賽參賽隊伍共有 16 隊。

中文名稱 英文名稱 上季成績
南華 South China 超聯，第 4 位
港會 HKFC 超聯，第 11 位
晨曦 Sun Hei 甲組，第 1 位
黃大仙 Wong Tai Sin 甲組，第 2 位
永義地產 Easyknit Property 甲組，第 3 位
沙田 Sha Tin 甲組，第 4 位
花花 Double Flower 甲組，第 5 位
公民 Citizen 甲組，第 6 位
觀塘 Kwun Tong 甲組，第 7 位
東區 Eastern District 甲組，第 8 位
晉峰 Resources Capital 甲組，第 9 位
東昇 Tung Sing 甲組，第 10 位
駿其 Metro Gallery 甲組，第 11 位
灣仔 Wan Chai 甲組，第 12 位
鹿特丹斯巴達 Sparta Rotterdam 乙組，第 1 位
凱景 Hoi King 乙組，第 2 位

binc

其實平時係無人會留意俾唔俾
不過果次你咁慘咪有人俾正皮對沖下
平時點會有20幾個正評

晨曦年年都唔升班

快樂足球

唔知下季98,99年果堆黃金一代港超上唔上到位，
今季大多係預備組

同荷蘭果隊有咩關係

好似係足校黎?

南華下季有前半版都偷笑啦
用幻幻打甲組

荷蘭足球聯賽球會鹿特丹斯巴達亞洲足球學校

btw
呢度有冇左仔隊fans

淦源

both

之後就好似你哋估中咁
解散足球部

不過亦都可能好似東方咁
冇較前排名都「被邀請打甲組？」

點解

之後就轉咗捧南華
btw霍氏冚家鏟

迪恩新工

我身為院長
要carry成班院友
其實好費心力

又話有印尼波斟佢

發現persib球迷都反kim

why?

有個姓kim嘅球員
你試下喺fb search #kimout 呢個hashtag

陳偉豪：豪門巨子的下一站
體路JUNE 25, 2017

【體路專訪】近日香港足球界盡是唏噓，青少年聯賽足總杯的取消與鳳凰計劃的尾聲，大大打擊青訓士氣，還有令人更惋惜是百年老牌的南華會，申請降至甲組比賽。效力南華近10年、月初剛於港隊掛靴的陳偉豪亦有替南華說好話，大嘆為南華感無奈，認為香港足球青訓有根本性問題需要解決。

說南華會是香港史最成功的球會絕不為過，這支曾經風光一時的球隊共奪得41次香港甲組足球聯賽冠軍。「好多人認為會方無錢，找不到贊助商所以為節省成本而降到甲組比賽，我肯定會方不會缺錢，以南華會的實力也不會找不到贊助商，這一切都是會方想行自己的方向。」南華由當年全華班漸變成今天的華洋兵團，南華足球隊早前宣佈為了再次組全華班寧願推倒一切再重來。

陳偉豪加入職業球隊18年，以效力南華時間最長，他視南華如自己的家。「我先後上山兩次，前後都差不多10年，當年入會是為了踢大會，試試自己身手。」陳偉豪在球場上的表現向外界說明了他的實力，多年來擔任正選，多次為球隊取得聯賽與杯賽冠軍，09年東亞運為香港隊奪金，於港隊掛靴前他更是港足隊長，是球隊的靈魂人物。雖曾表明願與球會共同進退，但最終未能如願，陳偉豪雖體諒會方決定，但仍有感而發，大嘆香港足球發展停滯不前，甚至倒退。

香港足球最差就是配套，不要說青訓，連我們職業足球隊都不夠場地練習。」以南華為例，主要訓練場在跑馬地，以仿真草為主。「練習就是把動作重覆以達至完美，但我們練習都沒有真草場來練習，始終球的速度、彈度甚至跑步時的落腳一切都不同。但國際級的比賽就一定是真草。」近年亞洲各國實力冒起，港足的發展速度追不上來，陳偉豪坦言不是香港退步而是鄰國進步更快。「鄰國的青訓可以一星期訓練六日，我們青訓由於場地所限，一星期只得2課，訓練時數根本不足。」

但他知道無法把外國足球模式「抄過來」。「我們不能把別國的戰術就照版煮碗地演繹，如日本的足球是由小學開始滲入，由細學起，我們要學也學不來。近年港隊在金sir（金判坤）帶領下是多了戰術，但仍未發展出香港隊自己獨有的戰術。」陳偉豪謂培養本土的戰術，需要由青訓做起。現為兩子之父的陳偉豪，沒有只有「錢」途才是成功的想法：「我明白身為父母總是望子成龍，但我認為要做自己喜歡的事才算成功，我相信做運動員都可以成功。」

年屆35歲的陳偉豪，面臨球員生涯的黃昏，他坦言教授小朋友足球是他未來的一大方向，以老帶新把寶貴的經驗留給下一代，繼續為香港足球出一分力，期望看見香港有更多好球員出現。

Profile
陳偉豪， 香港足球運動員，司職中堅，已婚並育有兩名兒子，前香港足球代表隊隊長（2017年6月7日退出香港隊），總共代表香港出賽過65場國際A級賽。

球會
1999–2000 二合
2000–2007 流浪
2007–2010 南華
2010 四海流浪
2011–2017 南華

香港代表隊
2000–2017

文、圖：黃梓

只有糞青先反金。

自從2015年後，好多藍屍鳩就以偏概全覺得睇香港足球都係黄豬（大部分藍屍唔會分本土定黄），睇香港足球的人都係廢伯廢青社會敗類，但呢班高智能人士唔知2015年11月之後香港足球就打回原形，大量關注者急速消失。

要同病友溝通
我會嘗試代入痴線佬思維
希望可以進入佢地的內心世界

傾唔成呀嘛，喺印尼教得唔好唔敢出街，喺香港有閪人理你，你週圍同人講我叫狄恩，前南斯拉夫小國腳，3分鐘後青山醫院班護士就會趕到。

「唔好停，繼續為大家帶嚟歡樂，準備迎接另一個笑話吧。」

一分為二十四個比利

香港有7百萬人係食屎狗

呢樣又真

香港人啲小農DNA

傑志算唔算幫stubhub打入香港市場?
傑志未搵stubhub賣飛前都唔知咩黎

衝天香陣透長安，殺殺殺殺殺殺殺！

上年我睇有直播，今年得緬甸有台播，香港人呢舖緬甸佬。

屌你後面條友都忍唔到笑

【體路專訪】近日香港足球界盡是唏噓，青少年聯賽足總杯的取消與鳳凰計劃的尾聲，大大打擊青訓士氣，還有令人更惋惜是百年老牌的南華會，申請降至甲組比賽。效力南華近10年、月初剛於港隊掛靴的陳偉豪亦有替南華說好話，大嘆為南華感無奈，認為香港足球青訓有根本性問題需要解決。

說南華會是香港史最成功的球會絕不為過，這支曾經風光一時的球隊共奪得41次香港甲組足球聯賽冠軍。「好多人認為會方無錢，找不到贊助商所以為節省成本而降到甲組比賽，我肯定會方不會缺錢，以南華會的實力也不會找不到贊助商，這一切都是會方想行自己的方向。」南華由當年全華班漸變成今天的華洋兵團，南華足球隊早前宣佈為了再次組全華班寧願推倒一切再重來。

陳偉豪加入職業球隊18年，以效力南華時間最長，他視南華如自己的家。「我先後上山兩次，前後都差不多10年，當年入會是為了踢大會，試試自己身手。」陳偉豪在球場上的表現向外界說明了他的實力，多年來擔任正選，多次為球隊取得聯賽與杯賽冠軍，09年東亞運為香港隊奪金，於港隊掛靴前他更是港足隊長，是球隊的靈魂人物。雖曾表明願與球會共同進退，但最終未能如願，陳偉豪雖體諒會方決定，但仍有感而發，大嘆香港足球發展停滯不前，甚至倒退。

「香港足球最差就是配套，不要說青訓，連我們職業足球隊都不夠場地練習。」以南華為例，主要訓練場在跑馬地，以仿真草為主。「練習就是把動作重覆以達至完美，但我們練習都沒有真草場來練習，始終球的速度、彈度甚至跑步時的落腳一切都不同。但國際級的比賽就一定是真草。」近年亞洲各國實力冒起，港足的發展速度追不上來，陳偉豪坦言不是香港退步而是鄰國進步更快。「鄰國的青訓可以一星期訓練六日，我們青訓由於場地所限，一星期只得2課，訓練時數根本不足。」

但他知道無法把外國足球模式「抄過來」。「我們不能把別國的戰術就照版煮碗地演繹，如日本的足球是由小學開始滲入，由細學起，我們要學也學不來。近年港隊在金sir（金判坤）帶領下是多了戰術，但仍未發展出香港隊自己獨有的戰術。」陳偉豪謂培養本土的戰術，需要由青訓做起。現為兩子之父的陳偉豪，沒有只有「錢」途才是成功的想法：「我明白身為父母總是望子成龍，但我認為要做自己喜歡的事才算成功，我相信做運動員都可以成功。」

年屆35歲的陳偉豪，面臨球員生涯的黃昏，他坦言教授小朋友足球是他未來的一大方向，以老帶新把寶貴的經驗留給下一代，繼續為香港足球出一分力，期望看見香港有更多好球員出現。

李政熙都同熱狗反左面啦

幾時既事
呢個廚房佬唔癡熱狗重可以做d咩

果個係李政熙細佬

咪又係垃圾一件 痴得埋去唔慌好野啦

岩岩聽完足球大農場
做得唔錯

【陳偉豪：豪門巨子的下一站】

今次我們的作家在體路訪問了陳偉豪，對筆者來說偉豪是前港隊隊長又是南華的支柱，但會仍未答實明年續約會否。唉！有時香港足球真是難人令以唏噓。

「好多人認為會方無錢，找不到贊助商所以為節省成本而降到甲組比賽，我肯定會方不會缺錢，以南華會的實力也不會找不到贊助商，這一切都是會方想行自己的方向。」

【全文：

Like Us? Share Us!

＃Sportpro #黃梓 #香港足球 #陳偉豪

豪門算唔算蝗語？
Rich gate

屌你狗總仲未講有冇直播

一陣好似上次咁放無料到既毒link

馬帥

97前 香港已經有用豪門一詞
91年 香港有電影「豪門夜宴」和 電視劇「豪門」

有咁既事？

咩嚟

全盛時期港隊全華班陣容

葉鴻輝
盧均宜 陳偉豪 李志豪 張健峰
徐德帥 黃洋 白鶴 李威廉
林嘉緯
陳肇麒

又係有葦如份嘅節目

唔係香港人wo

全華班ma
依家港隊全華班，分分鐘輸比我島

講緊全華班wor

點解咁分？華人都唔一定香港人

基本上係以羅系南華做骨幹
當年好少入籍兵
羅神拎住一大班港腳級華將
加幾個高質外援
係本地波屈機無難度

而家隊隊都重用假鬼扮香港人, 尤其傑志,成隊本土華人都無

基

最近玩番fm,有無人有Rui fuji 消息？

Ryo fuji

咩林志堅,林柱機,林恩許, 屌, 連passport都無

朱基食左誠實豆沙包

又一場 本地球員身份門 大戰!

出去亞洲賽用唔到，確是大問題

是錯永不對, 有咩好戰

幾好

只要改姓林就是香港人, 如基奧雲尼改做林奧雲尼

反正亞冠都出唔到線, 咩成績都係咁

改埋叫林寶堅尼啦

癲撚左,除非佢抽到的同組對手廢過上年
恆大、水原、川崎三隊都勁

足總: 香港球員

呢位師兄 想問除左剛剛過去個一季之外，仲有邊季唔升班

咁事實晨曦今年真係唔升班

大會俾你出先講啦,狗傑

大緬甸晨勃，小金金不舉

將集馬刺、雷霆、火箭等NBA球星及CBA球星於一爐的2017姚基金慈善賽，將於下月30日假紅館舉行，今日大會在記者會上宣佈門券分五款，包括$380、$680、$1380、$1980、及極少數的$7800握手位，周四早上十時開始在城市電腦網發售，門券約10,000張，每人每次限買兩張。大會透露$680門券佔大多數。

2017姚基金慈善賽籌備委員會副主席沈豪傑，今日在記者會上公佈NBA方面已答允明星隊有來自雷霆、馬刺及火箭的球星，約8-10人來港，除這三隊外，正聯絡NBA各球隊，而來港的CBA球星將有十多人，已落實的有曾在火箭練波的周琦及王哲林，應屆總冠軍新疆亦將派人來港，而甲一球隊南華也將派出明星球員惠龍兒及羅意庭加入CBA明星隊。

7800?what?

其實你明唔明上面條問題

來季睇南華, 有機會打返小西灣, 重有機會打蒲崗村, 葵涌運動場, 青衣東北, 天業路, 九龍仔, 曾大屋, 跑馬地

比較失望o既係無城門谷

禾金今次要捧盃了

拎住德國護照

我明,我只係誇大左,不過上年港會都差D唔升
而且,我強調的是晨曦唔肯升班呢個問題

踢352
in kim we trust

握手

見到傑志用假鬼加入籍球員
打到東方班廢伯球迷喊咁口
就感到好心涼

當然仲有班輸到勁無癮的反傑黨

其實有假鬼當然好, 提高可觀性
不過0本土正選呢下真係太大傷害

派啲三四線球員嚟嘅話點算
俾7800同輕鬆入樽握手？

球星台主持roy喺自由人個page同個admin嘈，幾搞鬼

球星台堆人10個9個都唔得 尤其成日扮晒大佬咁賽後分析,馬後炮

自由人足球發展公司 Freemen Football Development Company 應只是可能性，所以講應，見諒，但請尊重自己在我們專頁禮貌些免影響觀看的小朋友

好藍絲，對方一句粗口都無講，明明好客氣

btw, roy無做球星台

是其是，今次挑機挑得幾好

球星台好似摺左?

係呀，咁加返個前自字啦

自由人當係生意機會, 其實如果富力改名/買香港球會, 結果係咪都一樣?

幾時有隊隊都重用假鬼

重用假鬼無問題,最好唔好搞到本土年青球員無位上
英超已經是最好例子

朱基釣魚高手

支那球員當返外援，主場喺返香港，已經少好多人嘈佢啦

朱基有班落未

上廣州呢下真係好反智, 如果成都錫菲聯, 新彊XXX隊都參賽,咁香港球隊係咪要飛過去踢

有無人知當年聯華紅牛果堆當時係點?

係用假鬼加入籍球員屈你機
吹咩
你可以自己諗方法點贏返

睇下佢下年打成點先吊啦

我著重點不在打亞冠成績,都唔會有期望踢得好
而係唔係搞到本土球員上位機會少左先係我睇重的位

利申: 非港超任何一隊球迷

呢個真

但好似係香港比賽的

林嘉緯都淪為後備

客觀講
扣左三林 傑志打亞冠既陣容唔見得好過東方幾多
除非肯再使錢買超班外援，尤其後防

有人買飛？

咪落實咗來季改例囉

有時見到d球迷盲目支持自己球隊真係好搞笑

輕鬆入樽同NBA班巨人同場打波

但最尾一場完勝東方

反傑真係好煩
係本地波層面贏唔到傑志
又話傑志會係亞冠比人大炒
亞冠球隊又唔係你自己捧嗰隊
大炒傑志顯示唔到你自己捧嗰隊有幾叻

如果抽到d垃圾隊就有機會高分過東方

垃圾隊?
澳假la, 尾場成日放水

輕鬆入樽，east job

咁都要望傑志攞多啲分架，唔係又俾馬超爬頭，再加上國家隊分數遲下唔會再計落去

傑志總領隊呢隻癲狗真係冇改錯名

三姓家奴算唔算係

流浪-->澎馬流浪-->標準流浪--->理文流浪--->標準流浪

伍健

今年年尾afc截數，
所以2019年有無亞冠位，只係睇港隊成績

睇kim

我唔係講今年，下年傑志攞既分係好似計落2122年

ole~~~

2022年？
2122年

唔係，係我懶得用逗號

澎馬流浪>流浪>寶路華流浪>安華>標準錶針>金峰科技>標準流浪>理文流浪>標準流浪

反鬼撚 點會識分姐
黃皮膚就得啦

馬鞍山運動場 西貢運動場 廣福公園 呢啲有冇機會

咁你唔係第一日先知你要打亞冠下話

理文個page轉返做標準
有冇人unlike左

奧克蘭城紐西蘭班霸，年年參加世冠

你地東方自己都唔幫自己，咁與人無尤啦

歐聯原來已經打緊第一圈外圍賽

呢度真係好多院友係度影響哂成個討論

我意思係打亞冠係要增兵，你睇返東方簽左啲咩返黎？你既然知你有聯賽同埋亞冠要打，係咪應該揾啲至少有質素有能力打港超既人返黎呢？你揾唔到亞冠級數嘅外援我冇得講，但你唔好求求期期簽個支超呢個反骨仔就當係先得架，講真佢有冇能力打港超都成問題

講到東方好重用年青球員咁
雖則我認同全鬼陣唔係好事姐，但用東方黎做論點點講得通呀

人哋而家冇菁兵打盃

btw 呼籲大家理性討論 切勿人身攻擊

反東不一定就係傑 反傑不一定就係東

理文開新page未？

最起碼東方可以原班人馬出去踢亞冠 又有比較多華人可以有機會踢
傑志用假鬼出到去班人冇得踢 然後班人又少一齊出場 所以可能冇乜默契 實力有折扣 後備班人平時連聯賽都冇得踢 到時要佢地臨危受命真係唔知會點
所以重用假鬼唔係好事 除非佢地代表到香港出賽

Biu Chun Rangers Fans page已經有人歡迎立立回歸流浪

班東方老屎忽球迷可能用屎忽諗野
佢地會話睇下你傑志出去打又係點既樣無左三林既話 但事實係人地屌你爭番黎又唔撚買人 用呢番上年陣容黎應付兩條戰線 真係on99

Wtc超咪又係當打果陣wtc香港
東方仲簽佢番黎 係咪想同全港球迷對敵？

真係好無誠意
回收王子買支超 就當增左兵
你起碼都扮吓嘢買個廉價水貨鬼佬啦

如果當初keep到阿路巴連拿而唔係之後走去買洛迪古斯, 場面一定無咁難睇

算啦 無論講咩point出黎
佢地都係不斷重覆三林黎反駁

由頭到尾都係傑d人以為反傑就係東, 早2日仲有條友屌東想還我拖,
但sorry, 你點屌東我都唔會有感覺

唔止一次講, 不停屌東轉移視線, 但根本成個lihkg得9527一隻東, 接近打稻草人

唔係反傑等於東
係屌下傑已經係東

3林有香港人血統做香港人做咩唔得 萬惡之首係支那國藉法

香港獨立！

而家出發緬甸去現場睇趕唔趕得切
屌你狗總乜聲氣都冇
你唔比我睇我就自己飛去睇

冇支那國藉法咪冇假鬼

g持 香港時間幾點開波

唔係差, 但一般外援料law
阿路巴連拿差極都打過西甲

狗腫知道會大敗廢事播

true

我自己唔會認為反傑就係東
不過如果有人用假鬼同入籍兵反傑
我會講吹咩
叻既就用方法係球場上贏囉

True
萬惡源頭真係支那國籍
正常父母是旦一方係國家passport，個仔都應該有
而家係香港出世的雙非反而可以有passports
痴線

支那國籍法

3林+sean ff陣

雜種幾時改垃圾國藉法

靠你71上街示威

人無恥便無敵，sunhei chan同狗志就係人辦

又用假鬼 issue 推 post

所以我咪話下年等傑志踢完先吊都未遲

多數有argue我就會成日唔出聲
要講都講哂唔花時間
一人一日得24小時點解要咁折磨自己

要梁大佬揾委員長爭取下

返工邊得閒玩泥漿摔角

見有人又捧自己踩人咪搭下嗲

話唔定又踢唔掂香港波 冇得咁講

返工得閒都唔想玩

唔返都唔玩喇

最好笑係幾十個comment之後先有人講個重點係支那國藉法

反傑無視

Sunhei chan快d同朱兆基2個入青山啦, 一個真心膠, 一個假膠

休季argue幫手推post消磨時間

你夠無視傑志三大主力用唔到本地身份踢亞冠啦

一直知根源係支那國藉法，但改唔到可以點
好羡慕我島可以派passport

冇出聲好撚耐, 就係有班人3日唔埋2日就踩東方抬起自己隊波
合理化錯既野仲串柒柒, 返青山啦sunhei chan

一陣場波有冇直播ga

上面咪講咗源頭係支那國籍法

發爛渣

但東方班人啲論點咪一樣垃圾
兩邊都唔叻，打和啦

好似作客約旦咁最後一刻波總比條錯既link比大家

希望有得睇la

落場參與泥漿摔角嘅在座各位都一樣咁垃圾

東方班人關反傑咩事?

不了
咪又係泛民班垃圾

花生呢？花生呢？

me
i am smart

冇既
次次講親假鬼實有人搬東方出黎咁姐

希望無毒

同你講撚過哂, d撚人又講歪理

源頭係朱基釣魚

Sunhei Chan, save低佢慢慢J啦

有無隊想簽福保羅

未必有
btw,上星期你話傑志新簽左隻假鬼，假消息？

免費試腳既話, 垃立可能唔介意

推比狗總職員睇
做野要有始有終，唔好無交帶
有就有！冇就冇

你都捉人發放假消息

苦力應該簽派路域
3出2, 主力係gio,般連奴

兩個都發流料

perovic同gio輪換喇

點解尹志強係亞洲第一中鋒
支那個赫海東同佢比邊個勁啲

未開操未公佈姐我諗 我係話唔知假鬼定入籍兵

話尹志強係亞洲第一中鋒似係華文媒體作大

講緊假鬼支那國籍法問題
唔夠人講就轉移視線去何君堯度

點都好，何君堯呢單係5件柒咗，黑歷史

true,亞洲第一中鋒係車範根
車範根在27歲時前往德國發展，當時德甲被認為是世界上最好的足球聯賽之一。他被國際足球史料與數據協會評選為20世紀亞洲最佳球員。
車範根在德甲巨人法蘭克福協助球隊奪得歐洲足協盃；之後他轉投利華古遜，亦協助球隊捧走歐協盃。他在85-86賽季是德甲的最有價值球員，直到1999年為止他都是德甲外國球員入球紀錄保持者，在308場德甲比賽中共射入98球。

唔夠你講? 你on9完未

而家如果唔係資訊發達
好大機會媒體又吹到陳7係亞洲第一中鋒

又炎上
發現一討論假鬼、入籍、廢kim就炎上

法蘭克福幾鐘意簽亞洲中前場
上個年代有支那楊晨 幾日前簽左日職鳥棲鎌田大地

係，緬恩斯同法蘭克福幾鐘意簽亞洲球員

去呢兩隊既亞洲球員又發展得幾成功

理文又話賣波衫賣到今日都未有

u22係咪搭半開波？

艾華頓都可以係傑志fans既

可能流浪唔俾佢賣 理文自己控制會賣架啦

四點半

之前想整件唔係特步既fans球衣 最後都無左件事

特步

以前都好少貨俾球隊

岩岩夠隊波用

德甲好多亞洲球員發展成功
反而亞洲球員係英超，西甲失敗比例多
阿仙奴亞洲球員墳墓

未必有多賣

YES

精神分裂

西乙多日本人踢

hi kitchee fans

快d幫我推爆個post

柴崎岳都可能由西乙上甲

ok?

唔計技術
香港有無華人球員 體格/體能 應付到德甲比賽？

why

升班失敗la

應該冇, 機動踢法本身都需要體格/體能

轉會另一隊升班馬

特內里費雖然衝西甲失敗，喺升班附加賽決賽以2比3輸咗畀基達菲，佢哋件日本國腳柴崎岳依然有望「升班」，因為艾拉維斯有興趣羅致呢個25歲中場球員。日媒引述《阿斯報》話，目前有幾間西甲球會都對柴崎岳嗒糖，包括上季排第9嘅艾拉維斯同第15嘅貝迪斯。由於柴崎同特內里費嘅合約，過幾日就屆滿，特內里費升到班份約就自動延長嘅條款已經失效，只要有球會開到合適條件，柴崎岳去邊都得，自己一個「升班」踢西甲絕對唔出奇。

如果有半年適應期
樂仔或者可以？

德甲d波好多碰撞

咁細可能練到

當年林志堅

不過鬼佬隻體格其實亞洲人點練都爭d

佢德國體系, 一早適應

仲有樂仔英國體系, 硬橋硬馬冇問題, 但轉數實未夠人黎

好似有隊港超7月頭開操

今年冇亞協又冇表演賽, 應該其他可以7月中開

不過日本人好波係好波, 但我覺得佢地同自己人夾先發揮得最盡

其實去過外國都好撞d

不過美國個班另計, 美國本身都屎屎地

廉政公署今日(28日)落案起訴一個本地足球會五名前球員，控告他們涉嫌提供及收受共六萬元賄款，並串謀詐騙以操控或企圖操控由香港足球總會(足總)舉辦的預備組聯賽中三場比賽賽果。

被告為郭建邦，三十歲；鄭禮騫，三十一歲；李威廉，三十六歲；陳柏衡，二十四歲；及李家豪，二十四歲，同為香港飛馬足球會(飛馬)前球員，被控共七項罪名。

廉政公署今日(28日)落案起訴一個本地足球會五名前球員，控告他們涉嫌提供及收受共六萬元賄款，並串謀詐騙以操控或企圖操控由香港足球總會(足總)舉辦的預備組聯賽中三場比賽賽果。

被告為郭建邦，三十歲；鄭禮騫，三十一歲；李威廉，三十六歲；陳柏衡，二十四歲；及李家豪，二十四歲，同為香港飛馬足球會(飛馬)前球員，被控共七項罪名。

郭建邦及鄭禮騫同被控一項串謀詐騙罪名，違反普通法。鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪同被控一項相類罪名，而鄭禮騫、李威廉及陳柏衡則同被控一項相類罪名。

鄭禮騫及陳柏衡各被控一項向代理人提供利益罪名，違反《防止賄賂條例》第9(2)(a)條，而李威廉及李家豪則各被控一項代理人接受利益罪名，違反《防止賄賂條例》第9(1)(a)條。

各被告將於星期五(六月三十日)在西九龍裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

在二○一五/二○一六年球季，包括飛馬在內共有九支球隊參與由足總舉辦的香港超級聯賽(港超聯)。每支球隊均須維持一支預備組球隊以參加預備組聯賽。

郭建邦、鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪於案發時同註冊為飛馬在該球季的港超聯足球員。李威廉亦是飛馬預備組教練。

其中一項控罪指郭建邦及鄭禮騫涉嫌於二○一六年二月二十四日至二十九日期間，一同串謀和與其他身分不詳的人士串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控於二○一六年二月二十四日舉行由飛馬對元朗足球會的預備組聯賽足球比賽賽果。

另外一項控罪指鄭禮騫涉嫌於二○一六年二月二十九日，無合法權限或合理辯解而向飛馬當時一名足球員提供一萬元，作為操控或企圖操控上述足球比賽賽果的報酬。

第三項控罪指鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪涉嫌於二○一六年三月二十三日至三十一日期間，一同串謀和與標準流浪足球會(標準流浪)當時一名足球員串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控另一場於二○一六年三月二十三日舉行由飛馬對標準流浪的預備組聯賽足球比賽賽果。

第四項控罪指陳柏衡涉嫌於二○一六年三月二十七日，無合法權限或合理辯解而向當時該名飛馬足球員提供一萬元，作為操控或企圖操控上述足球比賽賽果的報酬。另外兩項控罪指李威廉及李家豪涉嫌於二○一六年三月二十三日至三十一日期間，以相同目的各自從鄭禮騫接受二萬元。

餘下控罪指鄭禮騫、李威廉及陳柏衡涉嫌於二○一六年四月十三日至五月十三日期間，一同串謀和與當時該名標準流浪足球員串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控第三場於二○一六年四月十三日舉行由飛馬對標準流浪的預備組聯賽足球比賽賽果。

足總及飛馬在廉署調查案件期間提供全面協助。

五名被告已獲廉署准予保釋，以待星期五應訊。

ICAC為個post告急

其實樂仔當年唔番黎真係有機喺英冠果d立足，我估

理文流浪個page改返名做標準流浪即刻unlike左

廢mic說好的海關

icac告得入

我個個禮拜都有機會中六合彩添啦
英乙英甲吹到英冠立足

六萬元三場預備組聯賽

踢過英冠青年軍咋

慘.....臨尾咁搞法

英冠好難啦......人地英冠都好多勁人

六萬蚊都貪🤦🏻‍♂️

上次話九萬
宜家得六萬

呢幾個個陣冇踢流浪...即係邊個

好似都係話6萬

仲要除5

流浪有人篤佢地?

又話icac冇料到

KKP 30歲就要收皮
鄭大世都係得31咋

鄭禮騫仲要帶頭

加埋15萬除5都濟唔過啦

實捉到你

標準流浪果時係垃立搞

郭建邦得一條罪, 就係收錢踢1場假波

佢兩個收皮我真係唔撚care
係柏衝同李家豪我覺得好可惜

英甲正選都丁死啦

得岩岩呢季唔係

點解要咁推

王子個香港足球先生名函會唔會都比人褫奪

香港joke球

最可惜係陳伯䡓，大好前途

陳柏衡人細鬼大

係柏衝一個可惜d，李家豪咁既質素就算無事都應該轉踢港甲算啦

佢地第日要唔要跟姚暐搵食賣假鞋

元朗預備組
1:10
香港飛馬預備組

標準流浪預備組
6:2
香港飛馬預備組

呢幾個除左李家豪應該冇人唔好pay啦

元朗預備組
1:10
香港飛馬預備組

標準流浪預備組
6:2
香港飛馬預備組

香港飛馬預備組
1:0
標準流浪預備組

論港足賭博合法化之必要性

睇黎係鄭大世教壞其他人

應該好快進入公訴程序

姚X入過勞教中心, 如果陳柏衡同李家豪入罪都可能要, 希望25歲後先判

威廉

之前係咪好多陰謀論?

郭建邦及鄭禮騫同被控一項串謀詐騙罪名，違反普通法。鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪同被控一項相類罪名，而鄭禮騫、李威廉及陳柏衡則同被控一項相類罪名。

鄭禮騫及陳柏衡各被控一項向代理人提供利益罪名，違反《防止賄賂條例》第9(2)(a)條，而李威廉及李家豪則各被控一項代理人接受利益罪名，違反《防止賄賂條例》第9(1)(a)條。

有冇人睇得明?

要搞幾耐

例如

係咪我第一個講?

咁係真料定假料

IE勤出現

點解又出袁皓俊架

睇控罪佢係帶頭

689搞死香港足球

冇人想香港足球有假波先咁講姐

唔出樂仔
kim

圖都CAP撚埋佢

咁大件事 唔追舊POST住
利申追到17

唔想馬後炮，但以前睇過鄭禮hin 踢南華預組唔知點解踢中堅，間唔中冇壓力既情況都派膠。

10-1 win ylfc打咩假

好少見假到咁

諗起上次埠際賽出肥袁條廢柴都唔出肥鳩

陳柏衡無左牛康教都廢晒啦

咁英冠青年軍我expect 佢有機上埋一隊有咩問題？我又無話一定夠踢

其實一隊踢預備組未必踢返自己個位

喺旺角場睇住佢第一次甲組出場 真係唏噓

1 count of 串謀詐騙 conspiracy to defraud (contrary to common law) involving 郭建邦及鄭禮騫
1 count of 串謀詐騙 conspiracy to defraud (contrary to common law) involving 鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪
1 count of 串謀詐騙 conspiracy to defraud (contrary to common law) involving 鄭禮騫、李威廉及陳柏衡

1 count of 行賄 (contrary to s 9(2)(a) of POBO) involving 鄭禮騫及陳柏衡
1 count of 受賄 (contrary to s 9(1)(a) of POBO) involving 李威廉及李家豪

打假個季已經冇得出

聰頭踢自己個位都成日冇壓力既情況派膠

廢袁 執波都未夠班
點解無樂仔

你估鄭禮騫坐幾耐?

殺雞焉用牛刀

港斌 傑仔 余沛康
羅振庭 胡晉銘 學銘 姚明
BB 黃駿軒
鍾偉強

咁樣出?

有冇直播

THX洋巴

呢篇詳盡啲清楚啲

第三項控罪指鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪涉嫌於去年3月23日至31日期間，一同串謀和與標準流浪足球會(標準流浪)當時一名足球員串謀詐騙飛馬及足總

以前又話鄭大世家境不錯
可以比錢出場
點知到頭來D錢係黎自假波

後備名單:
8 謝朗軒
9 黎厚希
10 陳俊樂
12 鄭兆均
13 蕭俊銘
14 林樂勤
16 羅梓駿
18 王子聰 (GK)
19 謝家榮 (GK)
21 羅曉聰
22 梁星耀
23 黎格爾

流浪個球員唔洗罰? 會係邊個

kkp 話晒當年羅生咁睇好佢又送佢去熱刺，又係大港腳，又係金邦。點解要為幾皮野打假。。

鄭禮騫用另類方法入懲教

金手指

幾皮野係面個浸

原來係咁

原來係咁樣考入去

威廉都係

流浪專出正義先鋒

kilama, 肥邱, 火雞

咁肥印......

越窮越有骨氣

想入懲教好心就踏踏實實

海關

咁樣 set out 好D

係咪mrtv sport 會播u22?

mk聰後備殺手

個個可能轉左做 PW 正義超人

估唔到預備組都捉到

廢袁先係kim頭號契仔

肯定係垃立教導有方
一定唔打假波

垃立教仔有方

可能就係以為預備組冇人睇所以至放心打假波

正義超人應該冇做選?

一定有人報串啦
原來唔係ICAC得鬼閒理你香港足球
仲要係預備組

終於找到港足第一清泉!!!!!!!!!!

窮要窮得有骨氣！

應該流浪條友篤灰

最近港足既話題都係南華甲組，富力，飛馬假波。 冇樣好野

不如警察落場捉哂d外圍佬先啦

支持我立做球場保母

等陣然波沖喜

正面D睇

香港連甲組都有傳統勁旅參與
富力接近2000萬班費幫助香港joke運
飛馬假波捉到唔乾淨既人, 咁對球壇係好事

[member]定係禾果[ /member]

青訓之父做球場保母，好合邏輯

肥邱第一單case會唔會就係拉姚暐賣假波鞋

[member]返去學下用加密先啦 [member]

禾果

無我
無樂仔:-

去到邊都見到肥鳩

睇黎我都要改改名

假波王子李威廉

佢係唔會打假波, 只會用表現爭正選

don't give up your idol

好彩佢欠債果時都叫清潔身自愛
冇誤入歧途

真係唔敢相信

但佢家陣都唔係停職停薪，威廉直頭離隊踢甲組

都要收入既...

你地做乜撚嘢

落地獄

禾果踢開正氣足球

赤似翼鋒李威蓮
監躉李威廉
更新人士王子

因為篇新聞話佢地停職唔係離隊，唔通港超教練可以打甲組

威廉個仔禁細個，點算

足總fb條link有畫面了

4:3

香港足球青年代表隊成員姚韡游說兩名隊友「放水」打假波，昨被判入勞教中心。

李輝立：望警惕年輕球員
發掘姚韡、將他帶入足球圈的流浪總監李輝立昨亦有到庭聽取判決，他希望此案能警惕本港年輕球員，切勿因收入少而做出不廉潔的行為。
李輝立說他一直視姚為家人，希望姚能反思己過，重新做人。

其實kkp都幾慘
年少盛名
但點知溝唔到瑤瑤
又要轉打閘
仲要比油渣話廢
人生坎坷

佢踢羅神南華果陣其實幾好

冇樂仔

各被告獲准保釋，將於周五(30日)在西九龍裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

視乎當天是否需要答辯

如果唔需要答辯，咁可能押後幾個星期 (潛在原因包括文件未齊，辯方得好少文件，辯方律師 just received instructions 等等等等)

如果要答辯 --> 認罪 --> 排期上區域法院判刑
如果要答辯 --> 不認罪 --> 視乎是否需要做初級偵訊，定係書面偵訊 (absolute majority now)，只要表證成立 (即係每個控罪元素都有表面證據支持)，就會掉去區域法院排期審前覆核同審訊

但其實中間仲可以有好多其他因素可以影響進度，例如不同既申請，好難講幾快會處理好

全部都西面唔唱歌

u22球員好波
冇人好似張峰442咁唱支那國歌

傑仔係咪喊

唔好咁搞笑好冇

似係熱到樣都變

蘇洋, 李鍵, 鬆偉 3個踢完15-16就返左大陸

反傑還反傑，咪撚係度吹奏錬鈁幫狗志打飛機先得架屌你老母

留力

比日本仔撚既機會黎了

港足紀律部隊大戰

一開波就差d輸

早知唔黎

傑仔 學銘 港斌
羅振庭 胡晉銘 姚明 余沛康
BB 黃駿軒
鍾偉強

肥袁+1分

蘋果日報
剛剛 ·
5名前飛馬球員，涉嫌提供及收受共6萬元賄款…
【飛馬5前球員涉打假波 廉署落案起訴】

啲鏡頭同東網有得揮

飛馬老闆娘一賣完港 班球員就出事

好似話打一場收左一皮，咁就玩完

我用facebook app睇唔到

飛馬對元朗果場大炒10:1
憑kkp同鄭大世兩個點操控賽果？

濛撚到號碼都睇唔撚到

邊個？

我諗操控失敗唔代表冇操控嘅

算唔算被屌打

企圖操控賽果

飛馬主席梁芷珊回應指，消息很突然，事前並不知道5名球員被控，會先了解事件，而涉事5人被廉署拘捕時，已自行停職停薪。

通常服食禁藥嗰d先會

0-1

肥袁
傑仔---學銘---港斌
羅振庭--------晉銘--------余沛康
黃駿軒--------姚明
BB----鐘偉強

廢到呢

我唔明非職業都有得打假，咁咪平時出面啲19聯賽都得？

大學隊都咁
真係搵隊u22黎會點

預備組外圍會開盤

預備組有得賭架麻

true, 後防，肥袁

條防線企咁出仲以為裝越位
點知得2個中堅追番去

預備組間唔時有鬼佬喺好遠好遠嘅場邊
兩年前見過兩次

港超季前有外援打南韓d大學校隊都未必贏,
呢隊日本世運隊應該夠贏

其實做嗰啲戴耳機報賽事犯唔犯法

呢隊大學隊都搵d year2黎打
唔係每一個都係一隊主力

話就話大學隊
但人地平時訓練同比賽強度可能高過港超中游

一定會有

吓吓都頂輸

岩岩築波大學先係天王盃贏左仙台

遠睇日本仔好似高大d咁

平時我地踢開d業餘聯賽成日都有人派膠，就算在場都好難判斷打假定係條友自己柒

已經諗好賽後報導標題
港隊力戰下大敗日大學隊 金sir:日大學隊給港隊上了一課

放高波俾BB頂

龍門186
場區一前一後185
其他都係米七

留力打柬埔寨U22, 希望唔洗包艇

Over

見過亞洲人樣做啦

兩球了。

輸多幾球睇下廢金講咩都好

禁區頂又係冇人

no pressure

2:0

但都係不合法

原來呢個龍門係築波大學贏仙台既正選
重有一個場區正選但兩日前退左隊

...............

Kim到底練咗啲乜？

香港u22好似同我島水平參唔多
防守廢到

難講
我島應該勁小小

雖然晨早輸兩球，但暫時場面好睇過上次大港腳作客緬甸，起碼曾經過到半場

352喎

國果隊輸左啦
即係上一代果班

踢半個場得啦 反正全部縮係自己半場
同一隊一鳩樣
一啲戰術都無

省港盃廖sir帶隊好睇好多

落大雨會唔會有轉機

落雨呀腰斬啦2球夠啦

一定係球員責任 金sir唔會錯

我島幾時有滕田義明

我島果d唔係職業球員

終於就完

其實做呢啲犯唔犯法

見過佢去睇公民港甲
但唔排除我認錯人

blur左都見到paco同康廉

唔會認錯, 來來去去個幾個

不過人腳差好遠

好似睇緊場職業隊對街波

Sor, 其實我係理解唔到點解一啲無重要性嘅嘢都管

仲有部機禁架

佢地進化左, 幾年前打電話用口講, 再由第2個人撳data,
依家有app, 自己撳

大港腳有入藉兵撐住
u16/u19梯隊訓練質量未係好大分野
俾到人假象香港足球仲企住亞洲三線水平咁
其實u23賽事先係見真章

上季睇波專登坐佢後面睇

呢啲唔係幫手計住射門果類數據

應該係 進攻/危險進攻

我估係connect左database

東亞盃外已經睇到我島D 波用得好過香港好多喇
香港個時都係靠假鬼先贏到
再係咁落去台灣都過香港頭喇

好似OPENBALL啲APP咁囉

一隊人腳三唔錯都仲係打緊鳩斬
你唔需要期望對落既用波會有幾好

班攻擊球員好懶

冇左呢批入籍兵一定要換Kim

joel new post,please

總之你係bet365見到既佢都會撳

no way

賽狗